\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Es ist ein Schnitter}
\index[in]{Der Schnitter} 

 

\beginsong{Es ist ein Schnitter}[]
\begin{picture}(0,0)
\put(280,0){\includegraphics[width=20mm]{Lieder/Muster/smesisteinschnitter}} 
\end{picture}
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/esisteinschnitter} 

\beginverse 
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
2. Was h\chord{d}eut' noch gr\chord{C}ün und fr\chord{a}isch da st\chord{d}eht, wird m\chord{F}orgen w\chord{C}eggem\chord{F}äht. \\
Die edle Narzisse, die h\chord{C}immlischen Schlüssel, \\
die sch\chord{B}ön' Hyazinthen, die t\chord{A^7}ürkischen Winden. \\
H\chord{d}üt dich, schön's Bl\chord{C}ümele\chord{d}in! \\
\endverse

\beginverse
3. Viel h\chord{d}undertt\chord{C}ausend \chord{a}ungez\chord{d}ählt, was \chord{F}unter die S\chord{C}ichel hinf\chord{F}ällt: \\
rot' Rosen, weiß' Lilien, euch w\chord{C}ird man austilgen, \\
auch \chord{B}ihr Kaiserkronen wird \chord{A^7}er nicht verschonen. \\
H\chord{d}üt dich, schön's Bl\chord{C}ümele\chord{d}in! \\
\endverse

\newpage

\beginverse
4. Ihr h\chord{d}übsch Lav\chord{C}endel, R\chord{a}osmar\chord{d}in, ihr f\chord{F}arbigen R\chord{C}ösele\chord{F}in, \\
ihr stolzen Schwertlilien, ihr kr\chord{C}ausen Basilien, \\
ihr st\chord{B}olzen Violen, man w\chord{A^7}ird euch bald holen. \\
H\chord{d}üt dich, schön's Bl\chord{C}ümele\chord{d}in! \\
\endverse

\beginverse
5. Trutz, T\chord{d}od! Komm h\chord{C}er, ich f\chord{a}ürcht' Dich n\chord{d}icht! \\
Trutz k\chord{F}omm und tu d\chord{C}einen Schn\chord{F}itt! \\
Wenn er mich verletzet, so w\chord{C}erd' ich versetzet, \\
ich w\chord{B}ill es abwarten im h\chord{A^7}immlischen Garten. \\
Fr\chord{d}eu dich, schön's Bl\chord{C}ümele\chord{d}in! \\
\endverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Nach einem Flugblatt aus dem 30-jährigem Krieg, 1638\\
Weise: Jacob Blade (1637); Volkslied\\
FA: 68 GB: 91 LB: 124 PI:\checkmark
\end{angaben}
